%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{25}{3}[Une équivalence d'intégrales]
  {\onehalfspacing
Pour tout $n\in \N$, on pose \[ I_n=\int_0^{+\infty} \frac{\D x}{(1+x^3)^{n+1}}. \]
\begin{enumerate}
  \item Justifier que l'intégrale $I_n$ converge.
  \item Montrer qu'il existe $(a, b, c)\in \R^3$ tel que
  \[ \forall x\in \R+,\quad \frac{1}{1+x^3}=\frac{a}{1+x}+b\frac{2x-1}{x^2-x+1} + \frac{c}{1+\left(\frac{2x-1}{\sqrt{3}}\right)^2}. \]
  En déduire une primitive de $x\donne \dfrac{1}{1+x^3}$ sur $\R+$.
  \item Calculer $I_0$ et exprimer $I_{n+1}$ en fonction de $I_n$.
  \item Pour tout $n\in \N*$, on pose $u_n=\ln\left(\sqrt[3]{n}I_n\right)$. \'Etudier la nature de la série $\ds{\sum_{n\in \N*} (v_{n+1}-v_n)}$.
  \item En déduire qu'il existe un réel $\ell>0$ tel que $\ds{I_n \eq{} \frac{\ell}{\sqrt[3]{n}}}$.
\end{enumerate}}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
